\documentclass{beamer}

\usepackage{breakurl}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{times}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{breakurl}
\usepackage{multicol}
\usepackage{textcomp}
%\usepackage{hyperref}
%\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl}

\usefonttheme{professionalfonts} % using non standard fonts for beamer
\usefonttheme{serif} % default family is serif

% This file is a solution template for:

% - Talk at a conference/colloquium.
% - Talk length is about 20min.
% - Style is ornate.


% Copyright 2004 by Till Tantau <tantau@users.sourceforge.net>.
%
% In principle, this file can be redistributed and/or modified under
% the terms of the GNU Public License, version 2.
%
% However, this file is supposed to be a template to be modified
% for your own needs. For this reason, if you use this file as a
% template and not specifically distribute it as part of a another
% package/program, I grant the extra permission to freely copy and
% modify this file as you see fit and even to delete this copyright
% notice. 

\mode<presentation> {
	\usetheme{Pittsburgh}
	\usecolortheme{rose}
	\usefonttheme{structuresmallcapsserif}
	\setbeamercovered{transparent}
}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defin}{Definizione}

\title[Wikipedia nelle scuole come strumento per la diffusione del sapere libero e condiviso]
{Wikipedia nelle scuole come strumento per la diffusione del sapere libero e condiviso}

\author[Rinnone F.] % (optional, use only with lots of authors)
{Dott.~Fabio~Rinnone}
% - Give the names in the same order as the appear in the paper.
% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.

\institute[Wikimedia Italia] % (optional, but mostly needed)
{
  Socio Wikimedia Italia
}
% - Use the \inst command only if there are several affiliations.
% - Keep it simple, no one is interested in your street address.

\date % (optional, should be abbreviation of conference name)
{\footnotesize{Scuola aperta alle pari opportunità\\ Istituto Istruzione Superiore
G. B. Vaccarini Catania\\ 8 giugno 2018}}
% - Either use conference name or its abbreviation.
% - Not really informative to the audience, more for people (including
%   yourself) who are reading the slides online

\subject{}
% This is only inserted into the PDF information catalog. Can be left
% out. 

\AtBeginSubsection[] {
	\begin{frame}<beamer>{Outline}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
	\end{frame}
}

% If you have a file called "university-logo-filename.xxx", where xxx
% is a graphic format that can be processed by latex or pdflatex,
% resp., then you can add a logo as follows:

%\pgfdeclareimage[height=0.5cm]{figures/wmi-logo}{figures/wmi-logo}
%\logo{\pgfuseimage{figures/wmi-logo}}

% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 

%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Wikimedia Italia}

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=4.5cm,keepaspectratio]{figures/wikimedia_logo_family_complete}
\end{figure}

\footnotesize{Wikimedia Italia è un'associazione apolitica e senza fini di lucro che lavora per questo. 
Obiettivo dell'associazione è diffondere, migliorare e far avanzare il sapere nel mondo raccogliendolo e 
mettendolo a disposizione di tutti con strumenti liberi e gratuiti cui chiunque può accedere tramite Internet.}

\end{frame}

\begin{frame}{Cos'è Wikipedia?}

\textbf{Wikipedia} è un'\textit{enciclopedia online}, a contenuto \textit{aperto}, 
\textit{collaborativa}, \textit{multilingue} e \textit{gratuita}.

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=10.5cm,keepaspectratio]{figures/wikipedia-main-page}
\end{figure}

%\tiny{Fonte: \url{https://it.wikipedia.org/}}

\end{frame}

\begin{frame}{Cos'è Wikipedia?}

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=6cm,keepaspectratio]{figures/wikipedia}
\end{figure}

La versione in lingua italiana di Wikipedia è raggiungibile all'indirizzo:
\url{http://it.wikipedia.org}.

\vspace{\baselineskip}

Con più di 35 milioni di voci scritti in oltre 280 lingue, Wikipedia è l'enciclopedia più
grande che sia mai stata scritta.

\vspace{\baselineskip}

%\tiny{Fonte: \url{https://it.wikipedia.org/wiki/Wikipedia}}

\end{frame}

%\begin{frame}{Cos'è Wikipedia?}

%Fu lanciata nel 2001, inizialmente in sola lingua inglese, da Jimmy Wales e Larry Sanger.

%\vspace{\baselineskip}

%Il nome Wikipedia fu suggerito da Larry Sanger ed è una parola \textit{macedonia} che mette
%assieme i termini ``\textit{wiki}'' ed ``\textit{pedia}''.

%\vspace{\baselineskip}

%\begin{itemize}
%\item ``\textit{wiki}'': termine hawaiano che significa \textit{rapido}, \textit{molto veloce}.

%\item ``\textit{pedia}'': suffiso di derivazione greca che deriva da \textit{padèia} e significa
%\textit{formazione}.
%\end{itemize} 

%\end{frame}

%\begin{frame}{I cinque pilastri}

%Tutte le linee guida di Wikipedia si basano su cinque pilastri che ne definiscono le 
%caratteristiche.

%\begin{tabular}{p{.5\textwidth} p{.5\textwidth}}{
%\vspace{1em}

%\begin{itemize}

%\item \footnotesize{Wikipedia è un'\textbf{enciclopedia}.}

%\item \footnotesize{Wikipedia ha un \textbf{punto di vista neutrale}.}
	
%\item \footnotesize{Wikipedia è \textbf{libera}.}

%\item \footnotesize{Wikipedia ha un \textbf{codice di condotta}.}

%\item \footnotesize{Wikipedia \textbf{non} ha \textbf{regole fisse}.}
%\end{itemize}
%} &

%\raggedright
%\vspace{1em}
%\adjincludegraphics[width=4.5cm,valign=t]{figures/Circle_reflect_wikipedia} 

%\end{tabular}

%\vspace{\baselineskip}

%\tiny{Fonte: \url{https://it.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Cinque_pilastri}}

%\end{frame}

\begin{frame}{Wikipedia nelle scuole}

\vspace{-2em}

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=5cm,keepaspectratio]{figures/wikipedia-va-a-scuola-marchio-definitivo_grande}
\end{figure}

\footnotesize{\textbf{Obiettivo}: portare l'enciclopedia libera nelle classi, facendola conoscere agli 
studenti e ai docenti di tutte le scuole italiane di ogni ordine e grado.}

\vspace{2em}

\footnotesize{\textbf{Metodologie}: proporre strategie didattiche innovative, basate sull'utilizzo di Wikipedia e dei 
progetti wiki, per insegnare ai più giovani a condividere le proprie conoscenze, ad analizzare le fonti 
con spirito critico e a confrontarsi in modo costruttivo con una comunità grande quanto il mondo.}

\end{frame}

\begin{frame}{Wikipedia nelle scuole}

\footnotesize{<<\emph{Grazie a questo corso ho scoperto tutto su Wikipedia! Wikipedia mi è sempre servita come 
strumento per farmi un’idea generale su qualcosa. Prima di oggi, però, non avevo mai pensato di scrivere una voce. 
Oggi ho capito che è una cosa alla portata di tutti e da oggi posso cominciare a contribuire anche io.”}>>\\
(Alice, studentessa)}
%\end{center}

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=8cm,keepaspectratio]{figures/Progetto_Cesare_Battisti_e_Wikipedia_a_Bolzano_02}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Il progetto WikiDonne}

Il progetto, creato il 4 agosto 2016 da Camelia per la partecipazione all'editathon HerStory 
del 12 agosto, viene gestito dal gruppo WikiDonne e altri utenti che svolgono 
attività volte a ridurre il gender gap nel mondo wiki.

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=9cm,keepaspectratio]{figures/wiki-donne}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Il progetto WikiDonne}

\textbf{Obiettivi}:

\begin{itemize}
\item partecipare alla scrittura, inserendo voci su donne e argomenti correlati (pregiudizi di genere, 
violenza sulle donne etc), raggruppando le biografie femminili, creando liste, categorie, barre 
di navigazione, template associati e altro.
\item realizzare collaborazioni con altri movimenti simili (WikiWomen, WikiMujeres, LesSansPages), 
in quanto parte del progetto globale Women in Red*.
\item organizzare eventi (editathon on line e on site, corsi, incontri) stabilendo affiliazioni a 
progetti organizzati da altri capitoli.
\end{itemize}

\begin{center}
\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Progetto:WikiDonne}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Le donne della Resistenza su Wikipedia}

\vspace{-2em}
\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=11cm,keepaspectratio]{figures/iolanda}
\end{figure}

\end{frame}

\end{document}
